[{"id":"91","question":"如何理解国家利益和人民利益的关系？","answer":"国家利益至高无上，人民利益高于一切，二者相辅相成，国家利益是人民利益的集中体现。"},{"id":"92","question":"国家安全工作的根本任务是什么？","answer":"国家安全工作的根本任务是全方位保障人民安全，维护人民的根本利益，保障人民当家做主的各项权利，为人民创造良好的生存发展条件和安定的工作环境，保障人民的生命财产安全和其他合法权益。"},{"id":"93","question":"保障人民生存发展的基本条件是什么？","answer":"保障人民生存发展的基本条件是维护国家安全。"},{"id":"94","question":"人民的美好生活是什么样的生活？","answer":"人民的美好生活是和平安宁、和谐幸福的生活。"},{"id":"95","question":"实现人民的美好生活的支撑是什么？","answer":"实现人民的美好生活，不仅要有坚实的物质文化基础，而且要有安定团结的政治环境和健全完善的民主法治。因此，保障人民安全，要坚持共享发展，着力增进人民福祉。按照人人参与、人人尽力、人人享有的要求，坚守底线、突出重点、完善制度、引导预期，注重机会公平，保障基本民生，实现全体人民共同迈入全面小康社会。"},{"id":"96","question":"人民追求美好生活的永恒主题是什么？","answer":"促进社会公平正义是人民追求美好生活的永恒主题，也是中国特色社会主义的内在要求。"},{"id":"97","question":"为什么国家安全与每个公民息息相关？","answer":"国家安全事关个人幸福、社会进步和民族复兴。国家安全得不到维护，人民群众的幸福生活就无从谈起，社会就不可能发展进步，民族复兴也就无法保障。"},{"id":"98","question":"国家安全的边界在哪里？","answer":"哪里有中国公民，国家安全的边界和维护国家利益的能力就应该拓展到哪里。"},{"id":"99","question":"共同安全的内涵是什么？","answer":"所谓共同安全就是尊重和保障每一个国家的安全。"},{"id":"100","question":"共同安全的特征有哪些？","answer":"安全应该是普遍的；安全应该是平等的；安全应该是包容的。"},{"id":"101","question":"国家安全体系都有哪些重点领域？","answer":"政治安全，国土安全，军事安全，经济安全，文化安全，社会安全，科技安全，网络安全，生态安全，资源安全，核安全，海外利益安全，太空、深海、极地、生物安全等。"},{"id":"102","question":"为什么说政治安全是国家安全的根本？","answer":" 政治安全攸关党和国家安危，是国家安全的根本。"},{"id":"103","question":"维护政治安全的根本任务是什么？","answer":"坚持中国共产党的领导，坚持社会主义制度，确保党执政安全，是维护政治安全的根本任务。"},{"id":"104","question":"维护政治安全的主要任务是什么？","answer":"维护政治安全的主要任务包括：坚持中国共产党的领导，维护社会主义制度，坚持马克思主义的指导地位，发展社会主义民主政治，健全社会主义法治，强化权力运行制约和监督机制，保障人民当家作主的各项权利。"},{"id":"105","question":"如何理解维护政治安全的重要意义？","answer":"政治安全事关我们党和国家的生死存亡；政治安全事关中国特色社会主义发展全局；政治安全事关党和国家的长治久安，更与民族复兴、人民福祉休戚相关。"},{"id":"106","question":"如何做好意识形态工作？","answer":"必须确保党对意识形态工作的领导权；必须旗帜鲜明地批驳意识形态领域的错误思潮；必须树立意识形态整体工作观念。"},{"id":"107","question":"维护政治安全如何加强党和政府同人民群众的血肉联系？","answer":"从思想教育入手，坚定广大党员干部的理想信念；严明政治纪律和政治规矩，把守纪律、讲规矩摆在更加重要的位置；狠抓作风建设，坚持以零容忍态度惩治腐败；充分发挥制度作用，保护和谐党群关系持久不衰。"},{"id":"108","question":"维护政治安全，如何防范“颜色革命”？","answer":"坚决抵制境外势力渗透；坚定中国特色社会主义制度自信；加强民主政治和法治建设；加强国家安全防控体系建设；加强矛盾纠纷排查调处。"},{"id":"109","question":"维护政治安全面临挑战的突出表现有哪些？","answer":"一是精神懈怠、能力不足、脱离群众、消极腐败的危险十分尖锐；二是“颜色革命”对我国政治安全构成重大现实威胁；三是意识形态领域斗争形势复杂严峻；四是“一国两制”实践遇到新情况新问题。"},{"id":"110","question":"为什么说国土安全是立国之基？","answer":"国土的安全状态与国家能否繁荣息息相关。国土不受外来侵略和威胁，资源不因战争或预防战争过分消耗，国家才能稳定发展，人民才能安居乐业。"},{"id":"111","question":"维护国土安全的职责是什么？","answer":"坚决反对一切分裂祖国的活动，深入打击宗教极端势力、民族分裂势力、暴力恐怖势力“三股势力”，坚决防范“藏独”、“疆独”，坚决挫败任何形式的“台独”分裂图谋，全力维护香港、澳门繁荣稳定。"},{"id":"112","question":"什么是军事安全？","answer":"军事安全是指国家不受外部军事入侵和战争威胁的状态，以及保障这一持续安全状态的能力。"},{"id":"113","question":"为什么说军事安全是国家其他安全的重要保障？","answer":"军事安全是整个国家的安全体系的核心内容，处于首要位置、支柱地位。军事安全是政治和国土安全的基本保障，是经济安全的重要前提。社会、科技、网络、资源、核、海外利益等安全领域，是新形势下军事斗争不断拓展的新领域，这些安全与军事安全相互交织、相互渗透、相互影响，既以军事安全为重要保障，又为军事安全提供基础条件。"},{"id":"114","question":"为什么说经济安全是国家安全的基础？","answer":"维护国家安全，根本上是为了发展经济，更好地满足人民对美好生活的需要。国家制定和实施安全战略，国家的政治、军事乃至环境政策在很大程度上都是以经济建设为中心，没有经济安全，文化、教育、社会等领域的安全也就无从谈起。"},{"id":"115","question":"当前和今后一个时期我国经济发展的显著特征是什么？","answer":"当前和今后一个时期我国经济发展的显著特征就是进入新常态。适应新常态、把握新常态、引领新常态是贯穿发展全局、全过程的大逻辑。"},{"id":"116","question":"为什么我国粮食安全风险逐步上升？","answer":"虽然我国能够保证口粮绝对安全，但国内粮食增产基础不稳固，受耕地、水资源、自然灾害、环境等多种因素制约，可持续发展形势严峻，抵御国际粮价大幅波动的能力不强。粮食育种日益依赖外资品牌，食品安全问题频发，粮食安全隐患不容忽视。"},{"id":"117","question":"什么是文化安全？","answer":"文化安全是指一国文化相对处于没有危险和不受内外威胁的状态，以及保障持续安全状态的能力。"},{"id":"118","question":"如何维护国家文化安全？","answer":"维护国家文化安全，必须坚持社会主义先进文化前进方向，坚持以人民为中心的工作导向，坚定文化自信，增强文化自觉，加快文化改革发展，加强社会主义精神文明建设，建设社会主义文化强国。"},{"id":"119","question":"维护文化安全面临哪些机遇和挑战？","answer":"我国经济社会处在转型时期，维护文化安全工作难度加大；信息技术迅速发展广泛普及，发展健康向上的网络文化任重道远；世界范围文化交流交融交锋日益频繁，开放环境下维护文化安全任务更加艰巨；文化发展建设中存在某些薄弱环节，对维护文化安全造成一定影响。"},{"id":"120","question":"为什么说社会安全是人民群众安全感的晴雨表？","answer":"社会安全与人民群众切身利益关系最密切，是人民群众安全感的晴雨表，是社会安定的风向标。随着经济发展、社会进步，人民群众对过上美好生活有更高的期待，对社会安全有更高的标准。人民群众不仅关注人身安全，而且关注吃得放不放心、住得安不安心、出行是否平安；不仅关注打击犯罪、维护稳定成效如何，而且关注社会治理、公共服务的水平高不高；不仅关注自身合法权益能不能得到有效保障，而且关注执法司法是否严格公正，社会公平正义能否像阳光一样照耀到每个人。"}]